林鄭的餘生

林鄭及其治港團隊，已完全啟動了「不作為」治港模式，總之萬事不理，虛應了事，只以「記者會」搪塞責任拖延時間指桑罵槐講晦氣話，或者，努力流幾滴眼淚。對於警暴問題與肺炎疫情，前者繼續縱容包庇視若無睹，後者則對主流民意不聞不問。

自去年六月以來，林鄭的政治生命實在已無希望，任中央如何信誓旦旦說「支持」，林鄭本人、其班子，以及廣大市民，都清楚明白林鄭的存在價值等同於零，其政治生命已然步入彌留，隨時壽終。這樣一個人，還會有作為麼？大家心中有數。據此說林鄭「不作為」，是有理的。但林鄭之所以令廣大市民憎恨她，卻是她在「不作為」中，利用其政治餘生，力求在「回光反照」之時，努力「報復」及「與主流民意對着幹」。

常說「人之將死其言也善」，一個人明知政治生命將完，卻利用有餘下的日子報復，這已是個人心術上的問題，而不單單是管治能力的問題。說林鄭對肺炎疫情「不作為」，是她對有效措施的「不作為」，但另方面，在「倒行逆施」的行動上，她卻是「極有作為」的，而且手段層出不窮，完全是「拚諸一死」也要與主流民意對着幹。

林鄭大半生的「所得」或「所失」，都與香港有密切關係，到今天弄到個人聲名狼藉，弄到香港沉淪失格，在國際上丟盡中央的顏面，在親族中連累家屬朋友遭人白眼訕笑；這一切，難道是市民坑害你的嗎？這完全都是林鄭你沒有做好本份、是你妄進貪功、是你漠視民意的惡果；自作自受，又怨得誰人？

林鄭以其餘生，盡最後一口氣，不放過任何一個向市民「發洩」、向市民「報復」的機會，有多狠做多狠。香港這片土地在過去數十年給她的一切好處一切機會一切恩惠，她的回報就是「報復」，這就是典型的「以怨報德」：是個人心術上的問題，而不是管治能力的問題。

「一個心術不正、缺乏管治能力的女人，曾經，出任香港的特首，還得到中央支持。」以上 36 個字（連標點），將會用以解釋香港歷史上的一個重要詞條，該詞條正是「林鄭月娥」。

朱少璋
香港浸會大學中文系哲學博士，作家，現職香港浸會大學高級講師

肯定係不作為？
真係不作為就唔會block口罩入境、運晒推口罩北上、唔俾公務員戴口罩(狗除外)、派成堆狗係美孚放tg、之前高鐵派狗咬人啦

佢落台之後,香港特首個位無人敢做

Push

姐姐不知幾想做